- ACID
- API
- Argument : à ne pas confondre avec paramètre
- BOM : https://formation.webboy.fr/course/view.php?id=83
- Compiler
- Composant
- Controleur
- CQS
- CRUD
- Décorateur
- DOM
- DRY
- Destructuring
- Effet de bord (side effect)
- Encapsulation
- Entropie
- Fonction callback
- Fonction pure : 
    - Pour de mêmes arguments, la fonction produit les mêmes résultats (le contraire est appelé une fonction non déterministe)
    - la fonction ne produit pas d'effet de bord
- Framework
- Hashage : destructif car on ne peut pas revenir en arrière. On compare les hashs pour les mots de passe.
- Immuabilité
- inférence : Opération logique par laquelle on admet une proposition en vertu de sa liaison avec d'autres propositions déjà tenues pour vraies.
- Injection de dépendance
- Interopérabilité
- JSON
- JSON-LD : 
https://developers.google.com/search/docs/advanced/structured-data/intro-structured-data
https://www.alsacreations.com/article/lire/1780-donnees-semantiques-structurees-associees-le-choix-JSON-LD.html
- KISS
- Librairie
- Linting / linter :
- Littéraux de gabarits : "template string" ou "template literals". Les littéraux de gabarits sont des littéraux de chaînes de caractères permettant d'intégrer des expressions. Avec eux, on peut utiliser des chaînes de caractères multi-lignes et des fonctionnalités d'interpolation. [Doc MDN](https://developer.mozilla.org/fr/docs/Web/JavaScript/Reference/Template_literals)
- Méthodes de requête
- Naming : bien nommer (ses variables, ses fonctions, ...) c'est gagner en lisibilité et maintenabilité. Cela permet de comprendre l'intention du code. Le nommage doit rester cohérent et consistant tout au long du code.
- Paramètre : à ne pas confondre avec argument.
- Programmation réactive : c'est un paradygme dans lequel une source peut propager un événement qui vient de se produire et d'autres éléments de code vont pouvoir y réagir.
- Programmation événementielle
- Récursif : qui peut être répété un nombre indéfini de fois par l'application de la même règle.
- REST
- Route
- SRP
- Template strings : voir littéraux de gabarits
- Transpiler
- TypeScript : surensemble qui rajoute des fonctionnalités à JS
- UUID : universalement unique 128 bits, 32 caractères hexadécimaux dont 2 pour la version de l'UUID.
- Validateur :
- XHR : XML/HTTP Request
- YAGNI
